美國國務院宣佈不再把東突厥斯坦伊斯蘭運動列為恐怖組織

美國政府宣布，不再把東突厥斯坦伊斯蘭運動列為恐怖組織。

美國國務院11月5日在聯邦公報（Federal Register）上發布的通知做如上表述。美國國務卿蓬佩奧在通知中說，根據《移民和國籍法》(INA) 212(a)(B)(II)修訂條款的授權，撤銷東突厥斯坦伊斯蘭運動（Eastern Turkistan Islamic Movement）的“恐怖組織”的定列。

美國等國是在2001年9月11日恐怖攻擊發生之後將東突厥斯坦伊斯蘭運動列為恐怖組織的。

玩咁大

都俾中共收咗皮

拜登上台會入翻list，軍佬又可以重返阿富汗，建製派又贏

班加西2.0

東突厥斯坦伊斯蘭運動

自創立之後，該組織成員便以維吾爾族人為主。創立初期，其主要目的是在中國新疆維吾爾自治區建立政教合一的「東土耳其斯坦伊斯蘭國」。後來又採用「土耳其斯坦伊斯蘭黨」一名，是因為該組織希望在整個土耳其斯坦（包括中國新疆和中亞各國在內）建立獨立的政教合一的伊斯蘭國家。維吾爾族本身也是中亞地區的跨境民族，許多維吾爾族人持有吉爾吉斯、烏茲別克斯坦等中亞國家的護照。

稱該組織得到基地組織的資助，在中國及中亞地區實施了一系列暴力
該恐怖組織還得到了塔利班的支持，在塔利班統治阿富汗時期，塔利班武裝中甚至還有一個由「東伊運」分子組建的「中國營」，由大約320名來自中國新疆的恐怖分子組成。2011年敘利亞內戰爆發後，土耳其斯坦伊斯蘭黨在敘利亞的分支機構與努斯拉陣線緊密合作。

聯合國安理會、中國、英國、土耳其、阿拉伯聯合大公國、巴基斯坦及印度等國及組織將東突厥斯坦伊斯蘭運動列入恐怖主義組織名單。

以「東伊運」為代表的伊斯蘭化東突獨立勢力的目的是建立政教合一的伊斯蘭國家。雖然同為追求東突獨立，但是他們和世俗派東突勢力想建立的東突國家有所不同，雙方一直在爭奪東突的話語權。世界各國在美國9·11事件後加強了對恐怖主義的譴責與打擊，世俗派東突勢力一直在迴避東突伊斯蘭恐怖主義的存在。

2007年，代表維吾爾族世俗東突獨立勢力的世界維吾爾代表大會主席熱比婭否認新疆存在著東土耳其斯坦伊斯蘭運動之組織，聲稱所有的維吾爾組織都是以「和平方式」抗爭。

又要call大和田

大和田
出動啦！

真係好堅
呢個時候仲做緊野

吓，講乜鳩呀

本來就唔係

明明地理位置係西突厥